5大訴求政府無回應 監警會過往投訴成功係0%

自2009年6月成立的監警會，每年收到數千宗有關警察的投訴個案，惟當中只有約3%至4%個案獲證明屬實並可立案，以濫用武力指控為例，2011/12至2017/18共7個年度，共有2119項投訴警察毆打的指控，但僅2項指控屬實，成功率僅得0.09%。懲處方面，大部分警員僅接受警告或訓諭，9年來只有1名警員被刑事檢控，反映監警會角色如同無牙老虎。

對數據顯示，警方對監警會提出對於行使警權的理由的質詢，多個年度的接受率都是0%，王就指監警會職能之一就是向警方提出質詢及建議，如警方不接受，機制就等於無效，認為監警會應交代他們提出質詢的詳情，而每當投訴警察課拒絕，亦應該向外交代拒絕的原因，才可讓公眾監察，亦有助改善現有機制。

即係話監警會查完俾投訴科，投訴科唔接受，就close file, 而且無警員number 係投訴唔到，投訴科唔會幫你開file

極支持解散警隊

呃鬼到人咩, 係人都知係廢

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

推

想呃9 人
連登熱門post都少左好多文宣

獨
立
調
查
委
員
會

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告